Kaebaja tuli kohtu maease. Juhan Linder. Ja kaebas: Et Jürri Multoh ola Tame wärawas ütelnud temale et tema ola Adu Anna jures käinud. Jürri Tuttenpal ola kuulnud.
Siis sai Jürri Multoh kohtu ette kutsudud. Ja kohus küssis Jürri Multohwi kääst. kas sina oled Anna Neinperki jures käinud. Ja Jürri Multoh ütles ei ole mitte käinud. Ja Jürri Tuttenpal sai kohtu ette kutsutud. Ja kohus küssis? Kas sa oled seda kuulnud. Jürri Tuttenpal ütles: Tema seda ei ole kuulnud. Kui Jürri Multoh seda on üttelnud.
Anna Neinperk sai kohtu ette kutsutud. Ja kohhus küssis Anna Neinperki kääst? Mis wiisi sa tahad ära leppida. Anna Neinperk küssis 50 Rubla, siis tema leppib. Juhhan Linder sai kohtu ette kutsudud. Juhhan Linder lubbas 25 Rubla maksta kui Anna Neinperk tema ära leppib. Aga Anna Neinperk leppind mitte selega.
Aga kohhos arwas seda. Kui Juhhan Linder  Anna Neinperkile 35 Rubla maksab. Kas sa siis mitte ei leppi. Ja Juhan Linder lubbas seda maksta, ja telis ka Annad Neinpärki leppima ära. Aga Anna Neinperk ütles et tema mitte ei leppi, miks pärast tema 1 Rubla 50 koppik trahwi maksnud on.
Anna Neinperk on selle pärast pool teist Rubla trahwi maksnud. Et kewwate kohtu ees palju suud prukinud. Juhhan Linder on ka maksnud.
Ja on prottokoli wälja wõtnud.
